\chapter{Besluit}
\label{cha:besluit}
Binnen deze P\&O is het de bedoeling de werking van slimme energiewoningen te 
visualiseren. Deze visualisatie moet begrijpbaar en uitnodigend zijn voor zowel 
middelbare als lagere schoolkinderen. Zowel op software- als hardwarematig 
niveau zijn er al heel veel belangrijke keuzes gemaakt. De grote lijnen voor de 
object georiënteerde structuur van de software van de CCU zijn uitgetekend en 
voor de RF-communicatie doormiddel van VirtualWire is er al een proof-of-concept 
geleverd. Op hardwareniveau is de structuur ook al duidelijk: er werd beslist 
welke componenten er gaan worden ingebouwd in het huis en er is ook al een 
elektrisch schema beschikbaar.

Deze ideeën moeten nu nog worden omgezet in een werkend geheel. De Arduino's 
moet worden geprogrammeerd en het miniatuurhuisje moet worden gebouwd. Dan 
worden de software en de hardware met elkaar verbonden door het realiseren van 
het elektrisch shema. Vervolgens komt de GUI aan de orde zodat het geheel ook 
bestuurbaar wordt door mensen zonder programmeerkennis. Wanneer dit alles is 
afgerond, zal er sprake zijn van een werkend demonstratiepakket.

Een volledig ander aspect wat nog niet werd aangeraakt, maar ook een groot 
onderdeel is binnen deze P\&O, is de presentatie. Hiermee wordt de 
daadwerkelijke optimalisatie van het energieverbruik bedoeld. Dit meer 
theoretische deel zal later aan bod komen.



%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "thesis"
%%% End: 
